\section{Rückblick}

Nach zwei Semestern gemeinsamen Arbeitens für ein Ziel können wir auf eine durch und durch
positive gemeinsame Zeit zurückschauen. Das in PREN1 gewonnene positive Arbeitsklima konnten wir
in PREN2 beibehalten und konnten so stets gut miteinander arbeiten. Das ganze Team glänzte mit
wenig Abwesenheiten. So konnten die wichtigen Fragen immer im Plenum besprochen werden.
Dies förderte die Akzeptanz der getroffenen Entscheidungen.

Wohl auch deshalb traten während des zweiten Semesters nur sehr wenige Unklarheiten auf, was das
Gesamtkonzept des Fahrzeugs anging und auch diese konnten schnell in der Gruppe besprochen und
geklärt werden.

Allgemein kann zusammengefasst werden, dass das Konzept von PREN1 mit nur kleinen Änderungen
umgesetzt werden konnte. Alle Schnittstellen zwischen Informatik und Elektrotechnik waren klar
definiert. Die Bereitschaft der Mechaniker, kleine Änderungen, wie das Versetzten
eines Sensors, schnell umzusetzen, bedeutete, dass es nie zu längeren Wartezeiten kam. Es konnte
immer unabhängig gearbeitet werden. Dies bezeugt, dass das Konzept sowie die Planung absolut
gelungen waren.

\subsection{Lessons Learned}

Als wir vor knapp einem Jahr die Aufgabe erhielten, ein Fahrzeug zu entwickeln, das nicht nur
selbständig einen Parcours fährt, sondern auch noch Container anhand der Farbe erkennen und
leeren kann, waren wir perplex und überwältigt. Es schien, als ob das eine kaum lösbare Aufgabe
sei. Es gab einfach zu viele Anforderungen, von denen wir nicht wussten, wie wir sie umsetzen
sollten.

Wir lösten die schwierige Aufgabe, indem wir das grosse Problem in viele kleinere herunterbrachen,
die lösbar erschienen. Bei dieser Dekonstruktion lernten wir die Aufgaben aufzuteilen, auf
verschiedene Fachgebiete wie auch auf verschiedene Personen und Vertrauen zu haben, dass das
Teammitglied seinen Teil schon bereit haben wird.

Dazu braucht es eine gute Planung, die sicherstellt, dass keine Aufgabe vergessen geht und pünktlich
fertig gestellt wird. Dazu gehört auch eine klare Schnittstellendefinition. Es bringt nichts, wenn
die Einzelteile perfekt funktionieren, aber nicht zusammen passen.

Die Informatiker lernten, dass Änderungen der Architektur der Maschinenbauer grössere Auswirkungen
auf das ganze Funktionsmuster haben, als bei ihnen.
Beispiel hier ist die Position der Kamera. Sie wurde zuerst in der Mitte des
Fahrzeugs platziert, obwohl von Anfang an hätte klar sein können, dass das nicht funktioniert.

Damit die Schnittstellen klar formuliert werden konnten, mussten wir zwischen den Fachgebieten
eine gemeinsame Sprache finden. Das war nicht immer einfach, da das Wissen über die anderen
Fachgebiete zu Beginn des Projektes klein war.

Die anspruchsvolle Aufgabe motivierte uns. Wenn der erste Lösungsansatz nicht funktionierte, zwang
uns das gemeinsame Ziel, kreativ zu werden und das Problem von einer anderen Seite anzuschauen.

Hierbei half wieder die Unwissenheit gegenüber den anderen Fachgebieten. Dies erlaubte den
Teammitgliedern, naive Fragen zu stellen. Nicht selten gab dies eine neue
Sichtweise auf das Problem und dadurch auch neue Lösungsmöglichkeiten.

Es gab Situationen, in denen haben wir gezweifelt: an uns, an den anderen, an den Konzepten.
Wir lernten diese Zweifel in Enthusiasmus und Arbeitseifer umzuwandeln und
weiter an der Lösung zu arbeiten.


\subsection{Offene Punkte}

Das Projekt EDB konnte erfolgreich abgeschlossen werden, alle Anforderungen wurden erfüllt.
Trotzdem gäbe es für ein theoretisches PREN3 noch einige offene Punkte. In den Anforderungen wurde
eine Wunschgeschwindigkeit des Fahrzeugs von 30 $\sfrac{cm}{s}$ festgelegt. Diese kann momentan nicht erreicht
werden. Die maximale Geschwindigkeit liegt bei ca. 15 $\sfrac{cm}{s}$, was die geforderten
10 $\sfrac{cm}{s}$ zwar
überschreitet, allerdings noch weit entfernt von den gewünschten 30 $\sfrac{cm}{s}$ liegt. Um die
Geschwindigkeit weiter zu erhöhen, müssten einige Änderungen getroffen werden. Die Schnittstelle
zwischen dem Raspberry Pi und dem Freedom Board definiert die Geschwindigkeit als byte Wert,
welcher $\sfrac{mm}{s}$ darstellt. Daher wäre die maximal mögliche Geschwindigkeit 255 $\sfrac{mm}{s}$.
Es müsste also
eine geänderte Schnittstelle definiert werden. Weiter müssten auf dem Raspberry Pi die
verarbeiteten Bilder pro Sekunde erhöht werden. Dies könnte durch mehr Leistung auf einem Kern,
beispielsweise durch ein Upgrade auf das Raspberry Pi 3, oder durch das Verteilen der
Bildverarbeitung auf alle vier Cores des Pi ermöglicht werden.

Ein weiterer offener Punkt ist die Verringerung der Gesamtzeit für die Strecke auf unter zwei
Minuten. Dies wäre mit der Erhöhung der Fahrgeschwindigkeit ebenfalls zu erreichen.

Folgende weitere Punkte könnten noch verbessert werden:

\begin{itemize}
\item Perfektionierung der Laderutsche. Teilweise verkanten sich die Schrauben.
\item Coderefactoring des Javacodes um den Code für Erweiterbarkeit sowie Geschwindigkeit zu optimieren.
\item Überprüfen der Servowahl des Ladearms. Durch die hohe Geschwindigkeit des Servos kann der
  Container nicht gleichmässig und langsam angefahren werden.
\end{itemize}
